```{post} 2023-07-21
:author: "GuayaHack"
:tags: organización, documentación
:category: wiki
:language: Español
:excerpt: 1
```

# ¿Cómo solicitar ayuda?

Solicitar ayuda de manera efectiva es esencial para poder recibir la asistencia necesaria en tus proyectos o problemas con tu código. Aquí tienes una guía paso a paso para solicitar ayuda de manera clara y concisa:

## 1. Contexto y Descripción del Problema

Comienza proporcionando un contexto claro sobre el proyecto o el área en la que necesitas ayuda. Describe el propósito
del proyecto y la naturaleza del problema que estás enfrentando.

## 2. Explicación Detallada del Problema

Ofrece una descripción *detallada* del problema específico que estás encontrando. Explica cómo ocurrió el problema, qué
estabas tratando de lograr y qué resultado obtuviste en su lugar. Cuanta más información brindes, mejor podrán entender
tu situación.

## 3. Código y Fragmentos Relevantes

Si el problema está relacionado con código, incluye los fragmentos relevantes que estás enfrentando y apropiadamente formateados. Asegúrate de
destacar las líneas específicas que están causando el problema o que consideras relevantes para la situación.

## 4. Pasos para Reproducir el Problema

Si conoces los pasos, proporciona una lista de los mismos a fin de generar el error o reproducir la dificultad que estás
enfrentando. Ésto permitirá a quienes te ayuden reproducir el problema en sus propios sistemas y comprender mejor su
naturaleza.

## 5. Lo que Has Intentado

Menciona qué soluciones y enfoques has probado hasta el momento. Ésto evitará que otros te sugieran soluciones que ya has explorado y te permitirá recibir recomendaciones más adecuadas.

## 6. Entorno y Herramientas

Si el problema parece estar relacionado con el entorno o las herramientas que estás utilizando, proporciona detalles
sobre el sistema operativo, versión del lenguaje de programación, bibliotecas relevantes, etc. Ésto facilitará a quienes
te ayuden replicar tu entorno y buscar soluciones precisas.

## 7. Lenguaje Claro y Respetuoso

Utiliza un lenguaje claro y respetuoso en tu solicitud de ayuda. Evita jergas innecesarias y asegúrate de expresarte de
manera amable y considerada. La comunicación positiva fomenta una colaboración más efectiva [^REGLASLENGUAJE]

[^REGLASLENGUAJE]:https://guayahack.co/community/rules/#x05-00-00-00

## 8. Agradece y Sé Agradecido

Al finalizar tu solicitud de ayuda, agradece a quienes estén dispuestos a ayudarte. Además, una vez que recibas asistencia, muestra tu agradecimiento y considera la posibilidad de contribuir a la comunidad compartiendo tus propios conocimientos y experiencias.

## 9. Documenta tus Experiencias Aprendidas

La investigación y solución de problemas genera muchos aprendizajes. Al tener tantos miembros, y todos con tan diversos niveles de experiencia, GuayaHack necesita material educativo de calidad en español para miembros nuevos y antiguos; la documentación de problemas pasados es perfecta para ésto. 

Por favor, piensa qué de lo que has aprendido y porqué podría ser valioso para los demas y documéntalo en la wiki [^REGLAS5]

[^REGLAS5]:https://guayahack.co/community/rules/#x06-00-00-00


## Un Ejemplo: Error de Impresión en Python

### Contexto y Descripción del Problema

Estoy trabajando en un proyecto de Python para imprimir "Hello, World!" en la consola. Sin embargo, cuando ejecuto el
código, no obtengo ninguna salida en la consola.

### Explicación Detallada del Problema

He verificado mi código varias veces y parece que está bien escrito. Sin embargo, cuando ejecuto el siguiente código, no
aparece ningún resultado

### Código, Fragmentos Relevantes y Mensajes de Error

Aquí está el fragmento relevante de mi código:

```python
prnt("Hello, World!)

```
Este es el error que retorna la terminal:

```python
  File "<stdin>", line 1
    prnt("Hello, World!)
         ^
SyntaxError: unterminated string literal (detected at line 1)
```

### Pasos para Reproducir el Problema

1. Copio y pego el código mencionado anteriormente en un archivo Python.
2. Ejecuto el archivo Python utilizando la terminal o un IDE.

### Lo que Has Intentado

He revisado cuidadosamente el código y he verificado la ortografía y la sintaxis de la función prnt(). También he
buscado en línea para ver si he cometido algún error obvio, pero no he encontrado ninguna solución.

### Entorno y Herramientas

* Sistema Operativo: Windows 10
* Versión de Python: Python 3.9.6
* IDE utilizado: Visual Studio Code

### Lenguaje Claro y Respetuoso

Por favor, si alguien puede ayudarme con este problema, estaré muy agradecido. Agradezco mucho cualquier sugerencia o
consejo para solucionar este problema de impresión.

```console
$ git status 
On branch master
Your branch is up to date with 'origin/master'.

nothing to commit, working tree clean
```
